<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Apuntes</title><link>https://santihernandezc.github.io/apuntes/</link><description>Recent content on Apuntes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2022 01:52:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://santihernandezc.github.io/apuntes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Armonía Popular Contemporánea IV</title><link>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-iv/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:52:16 -0300</pubDate><guid>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-iv/</guid><description>Armo IV Saca mucha data de Modal Jazz Composition &amp;amp; Harmony I y II - Ron Miller.
Armonización diatónica Es cambiar un acorde diatónico por otro de la misma función. Está bueno tener en cuenta tema de notas en común! Por ej. cualquier acorde Maj7 puede ser reemplazado por un m7 que esté una tercera menor por debajo.
Cualquiera de las primeras elecciones de rearmonización influye con el carácter de la pieza.</description></item><item><title>Armonía Popular Contemporánea III</title><link>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-iii/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:50:47 -0300</pubDate><guid>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-iii/</guid><description>Modulación El establecimiento de una tonalidad siempre va en tiempo fuerte.
La directa es transposición, no hay relación de transición, no se prepara la modulación. La pivot es más preparada.
Dominantes contiguos Dominantes uno al lado del otro que no resuelven ni por semitono descendente ni por cuarta justa ascendente. Hay también II-V contiguos, tampoco deben tener relación.
Dominantes en función no dominante Acorde Función Dominante Función no Dominante Acorde/s de Resolución Escala/s I7 V7/IV Tónica de blues o mixolidio - Mixolidia, lidia b7 o blues IV7 SubV7/III Subdominante de blues o de menor melódica, cadencial dórico I, V, bVII o bIII Mixolidia, Lidia b7 bVII7 SubV7/VI Subdominante menor I, IV, V o VII7 Lidia b7 en mayor, mixolidia en menor o cuando es sus4.</description></item><item><title>Armonía Popular Contemporánea II</title><link>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-ii/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:45:19 -0300</pubDate><guid>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-ii/</guid><description>Dominantes sustitutos y sus IIs relacionados Dominantes sustitutos:
Son dominantes no diatónicos que pueden sustituir a un dominante primario o secundario. Comparte con ese dominante el mismo tritono entre 3ra y 7ma pero con las funciones invertidas. La distancia entre fundamentales es de tritono&amp;hellip; Parte débil del pulso armónico. Resuelve por semitono descendente. Se analiza con una flecha curva y punteada. Sus tensiones no son necesariamente diatónicas, pero se ubican a una 9na mayor arriba de cada una de las notas de la tríada (9, #11, 13).</description></item><item><title>Armonía Popular Contemporánea I</title><link>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-i/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:38:40 -0300</pubDate><guid>https://santihernandezc.github.io/apuntes/posts/armonia/apc-i/</guid><description>Dominantes y IIs Relacionados Dominante Primario: V7/I
Es el único dominante diatónico. Aparece en la parte débil del pulso armónico. Toda resolución que no sea el I es considerada deceptiva. Las más comunes son V7 - VI-7 (cadencia rota), V7 - III-7 y V7 - IVMaj7 (cadencia suspensiva). Dominantes secundarios: V7/II, V7/III, V7/IV, V7/V, V7/VI.
No diatónicos, su fundamental es diatónica. Aparecen en la parte débil del pulso armónico. Sus tensiones disponibles son diatónicas a la tonalidad.</description></item></channel></rss>